上海下調今年GDP增值 稱要過緊日子

1月27日，中共上海市公佈今年GDP增長目標為6%～6.5%，低於去年增值，並聲稱今年要過「緊日子」，顯示今年大陸經濟下行壓力較大。

中共上海市第十五屆人大第二次會議27日開幕。上海市長應勇表示，建議今年上海GDP增長6%至6.5%，地方一般公共預算收入增長5%。

《香港經濟日報》28日對此表示，GDP增長和地方一般公共預算收入增長兩項目標均低於去年。去年上海GDP增速預期目標為6.5%左右，實際為6.6%，增速比前年回落0.3個百分點；地方一般公共預算收入增速目標去年為7%，實際亦為7%。

另外，應勇稱，今年財政收入將吃緊，上海政府部門今年一般性支出一律壓減5%以上。政府要過「緊日子」。

財新網認為，時隔兩年，上海重提過「緊日子」，顯示上海財政狀況相對緊張。上海財政局對此解釋稱，今年經濟發展的外部環境更加複雜，經濟下行壓力加大。

這是繼中共財政部部長劉昆、總理李克強、北京市長陳吉寧喊出「要過緊日子」之後，再有地方大員喊出「要過緊日子」。

隨著近來中共地方省市召開人代會，一些省份陸續公佈了今年GDP增長目標，已經公佈的省市中基本都比去年下調了GDP增值，其中，北京定為6%～6.5%，湖北和安徽均為7.5%～8%，福建定為8%～8.5%。新疆經濟增長目標下調幅度最大，從2018年的7%下調至2019年預期增長5.5%，下調了1.5個百分點。

摩根士丹利華鑫證券首席經濟學家章俊認為，中共地方當局下調經濟增長目標顯示，它們對今年經濟面臨的下滑壓力有「較為清醒的認識」；而一些省市設定GDP的增長區間是為了給他們的工作留有餘地。有消息表示，中共今年全國經濟增長目標亦將下調到6%至6.5%。

德國智囊「墨卡托中國研究中心」（MERICS）最新的分析認為，2019年的經濟對於中國來說會是「無比困難」的一年，目前的狀況對於中共當局來講十分嚴峻。

《華爾街日報》在1月24日則表示，中國經濟存在硬著陸的風險。

有大陸經濟界人士分析認為，大陸的經濟數據顯示，去年12月份外貿、消費都大幅下滑，內外需雙雙走弱意味著中國經濟下滑趨勢很難避免，2019年上半年料繼續尋底。